// Kullanılacak diziler
const dizi = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10];
const dizi1 = ["elma", "armut", "kiraz", "üzüm"];
const dizi2 = [1, 2, -3, 4, -5, 6, 7, 8, 9, 10];
const dizi3 = [2, 5, 3, 4, 7, 10, 1, 9, 8, 6];

// ---------------forEach-------------------
// 1- Verilen bir dizinin tüm elemanlarını ekrana yazdıran bir forEach döngüsü oluşturun.
// 2- Verilen bir dizinin sadece çift sayılarını ekrana yazdıran bir forEach döngüsü oluşturun.
// 3- Verilen bir dizinin elemanlarını 2 ile çarpan ve sonucu yeni bir diziye ekleyen bir forEach döngüsü oluşturun.
// 4- Verilen bir dizinin elemanlarının toplamını hesaplayan bir forEach döngüsü oluşturun.(reduce kullanmadan)
// 5- Verilen bir dizinin elemanlarını ekrana yazdırırken, dizinin son elemanını özel bir mesajla birlikte yazdıran bir forEach döngüsü oluşturun.
// ---------------map-------------------
// 6- Verilen bir dizideki elemanları büyük harf yaparak yeni bir dizi oluşturan bir map döngüsü oluşturun.
// 7- Verilen bir dizinin elemanlarını 1 ile 10 arasında rastgele bir sayıyla toplayıp yeni bir dizi oluşturan bir map döngüsü oluşturun.
// 8- Verilen bir stringin her bir kelimesini ters çevirerek yeni bir dizi oluşturan bir map döngüsü oluşturun.
// 9- Verilen bir dizinin elemanlarını(elemanlar sayı olmalı) stringe çevirerek yeni bir dizi oluşturan bir map döngüsü oluşturun.
// 10- Verilen bir dizi içindeki stringleri ters çevirerek yeni bir dizi oluşturan bir map döngüsü oluşturun. Ancak, bu sefer reverse() yerine kendi ters çevirme algoritmanızı oluşturun.
// ---------------filter-------------------
// 11- Verilen bir dizi içerisindeki çift sayıları filtreleyen bir örnek yazın.
// 12- Verilen bir dizi içerisindeki stringlerden belirli bir uzunluğa sahip olanları filtreleyen bir örnek yazın.
// ---------------reduce-------------------
// 13- Verilen bir dizi içerisindeki sayıların toplamını, her bir sayıya 2 ekleyerek hesaplayan bir örnek yazın.
// const dizi = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10];
// ---------------find-------------------
// 14- Verilen bir dizi içerisindeki ilk çift sayıyı döndüren bir örnek
// 15- Verilen bir dizi içerisindeki son çift sayıyı döndüren bir örnek
// ---------------some-------------------
// 16- Verilen bir dizi içerisinde en az bir negatif sayı olup olmadığını kontrol eden bir örnek
// ---------------every-------------------
// 17- Verilen bir dizi içerisindeki tüm sayıların pozitif olduğunu kontrol eden bir örnek
// ---------------sort-------------------
// 18- Verilen bir dizi içerisindeki sayıları sıralayan bir örnek